\chapter*{Conclusion générale et perspective}

Dans notre contribution, nous avons remarqué que la formation en ligne présentait un nombre extrêmement grand d'avantages, dont l'accès facile aux ressources pédagogiques (ou leur partage du point de vue de l'enseignant), et la possibilité de pallier au manque de moyens physiques (enseignants, salles de cours, etc.) en offrant une alternative plus facile à un nombre très grand d'étudiants.

Ceci est un travail seulement possible grâce à la coordination de développeurs et d'enseignants, les premiers pour concevoir une interface optimale pour l'opération, les deuxièmes pour la conception de cours pédagogiques et ouverts à un grand nombre d'apprenants. En perspective de prochaines améliorations, nous aimerions pouvoir implémenter plus des fonctionnalités que des sites de formation en ligne proposent déjà, en vue de rendre notre plate-forme plus utilisable et plus avantageuse.

Toutefois, le \emph{e-learning} en général rencontre des difficultés malgré son essor spectaculaire, et plus particulièrement en Algérie. En effet, en l'état actuel des choses, l'accès à une puissante connexion internet permettant de profiter pleinement des fonctionnalités de ce type de plates-formes est peu aisé, notamment à cause des problèmes techniques rencontrés et l'indisponibilités des lignes dans beaucoup d'endroits. En plus de cela, les examens passés en ligne ne peuvent en aucun cas donner des résultats suffisamment fiables sur le niveau d'un étudiant pour l'attribution d'un diplôme. Ainsi, des procédures administratives supplémentaires risquent d'être nécessaires, principalement pour l'organisation d'examens sécurisés dans les universités, et l'inscription à ces mêmes examens qui doit se faire en présence physique du candidat, et ceci sera, même partiellement, difficilement intégrable dans un système électronique vu les lois et les conditions du moment.

Pour conclure, nous essayerons dans le futur d'améliorer ce système, particulièrement du point de vue technique, pour, malgré les problèmes qu'un tel système d'enseignement peut encore  rencontrer, en faire une plate-forme relativement optimale, plus ergonomique, et intégrant un plus grand nombre de fonctionnalités.
